\documentclass[12pt]{exam}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese,brazil]{babel}
\usepackage[margin=.65in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}% delete the demo option in your actual code
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
%\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.multipart, calc}
\usepackage{rotating}
%\usepackage[version=3]{mhchem}

\pointpoints{ponto}{pontos}
\hpword{Pontos:}
\vpword{Pontos}
\htword{Total}
\vtword{Total:}
\vsword{Resultado}

\definecolor{azul}{RGB}{0,32,96}
\definecolor{verde}{RGB}{0,132,124}
\definecolor{cinza}{RGB}{0,84,132}
%\definecolor{cinza2}{RGB}{218,220,216}
\definecolor{cinza2}{RGB}{132,134,136}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\newcommand*{\vttfamily}{%
  \fontencoding{T1}\fontfamily{lmvtt}\selectfont
}
\lstdefinestyle{Cstyle}{%
language=C,numbers=left, keywordstyle=\color{mymauve}\vttfamily,commentstyle=\color{mygreen}\vttfamily,stringstyle=\color{blue},basicstyle=\scriptsize\vttfamily,numberstyle=\tiny\vttfamily,breaklines=true,stepnumber=1,tabsize=2,xleftmargin=\leftmarginii,escapechar=!,captionpos=b,morekeywords={include, printf,NULL},columns=flexible,escapeinside={(^}{^)},
frame=l,
framesep=2.5mm,
framexleftmargin=2.5mm,
fillcolor=\color{cinza2!50},
rulecolor=\color{ballblue},
rulecolor=\color{blue}
}

\lstnewenvironment{C}[1][]
{
\lstset{style=Cstyle,#1}
}
{}


\newcommand{\class}{Desenvolvimento de Sistemas}
\newcommand{\profname}{Gilmar Gomes}
\newcommand{\examnum}{Atividade}\newcommand{\examdate}{$21/07/2019$}

\pagestyle{headandfoot}
\runningheadrule
\firstpageheader{}{}{}
\runningheader{\class}{\examnum}{\examdate}
\runningfootrule
\firstpagefooter{}{}{}
\runningfooter{}{Página \thepage\ de \numpages}{}
%\pagestyle{foot}
%\lfoot{}
%\cfoot[]{Página \thepage\ de \numpages}
%\rfoot{}
%
%\runningfootrule
%\boxedpoints %\pointsinmargin
%\printanswers
%\SolutionEmphasis{\color{red}}
%\definecolor{SolutionBoxColor}{gray}{0.8}
%\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solução:}\enspace}
%\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solution:}\par\noindent}

\begin{document}

\noindent
\begin{tabular*}{\textwidth}{l @{\extracolsep{\fill}} r @{\extracolsep{6pt}} l}
\textbf{Disciplina:} \class &  \multicolumn{2}{c}{\multirow{4}{*}{
\includegraphics[scale=0.58]{ifto.png}}}\\
\textbf{Prof.:} ~\profname \vspace{0.2in} && \\
\vspace{0.2in} \textbf{Nome:} \makebox[3in]{\hrulefill} \vspace{0.2in} &&\\
%\textbf{Matrícula:} \makebox[1.5in]{\hrulefill} \textbf{Nota:} \makebox[1in]{\hrulefill} &&\\ 
\multicolumn{3}{c}{\textbf{{\examnum \hspace{3} \examdate}}}\\
\multicolumn{3}{c}{}\\
\end{tabular*}\\
\rule[2ex]{\textwidth}{1.9pt}
\parskip=0.1in

%Este exame contém \numpages\ páginas (incluindo esta capa) e \numquestions\ questões.\\
%Total de \numpoints~ pontos.

%\begin{center}
%Grade Table (for teacher use only)\\
%\addpoints
%\gradetable[v][questions]
%\end{center}

\noindent




\begin{enumerate}


    \item Qual é a sua definição sobre framework? Quais frameworks que envolvem HTML foram apresentados?
    \item Qual framework seu grupo apresentou? Dê alguns detalhes(Ex. Linguagem de programação, servidor web, melhor para pequenos ou grandes projetos?).
    \item Defina: frontend, backend, full stack.
    \item Cite o(s) gerenciador(es) de pacote e de instalações comentadas e instalados nos computadores. Por que é importante utilizá-los? O que é repositório?
    \item Por que foi importante utilizar(ou tentar) máquina virtual? Descreva alguns detalhes das experiências vividas.
    \item  Cite quais são os servidores web mais utilizados. Por que eles são importantes? Explique o que é localhost e informe qual é o endereço IPv4 utilizado? Descreva também o que significa : utilizado depois do endereço.
    \item Preencha as lacunas:
    
O \underline{\hspace{3cm}} é um gerenciador de repositório de software baseado em.

O \underline{\hspace{3cm}} é um framework da Microsoft para automação de tarefas e gerenciamento de configuração, consistindo de um shell de linha de comando e linguagem de script associada embutida no framework .NET. 

É considerado uma atualização do \underline{\hspace{3cm}}
também chamado de \underline{\hspace{3cm}}.


\item Desenvolva uma(s)página(s) estática(s) em HTML utilizando um framework HTML(Bulma, Bootstrap ou qualquer outro) sobre um esporte. Ex. Jogos eletrônicos, xadrez e ou qualquer esporte olímpico ou jogo de inverno. A página deve conter um cabeçalho fixo com o nome do esporte, inserção de imagem(ns) formatação de textos.

Atenção, é importante que nenhum trabalho seja idêntico, há diversos esportes.

\item Faça um formulário de inscrição de atletas e uma tabela de resultados de jogos com o mínimo quatro campos. O formulário de inscrição precisa ter ao menos cinco campos e armazene em um banco de dados. Lembrem-se de exportar o banco e todos os arquivos necessários para a visualização e execução do trabalho desenvolvido.

\end{enumerate}


\textbf{Observações}


SGBD - Mysql, MariaSQL ou PostgreSQL.


É importante que se crie uma documentação, com todos os “prints”. Essas capturas deverão ser salvo em um arquivo de texto que conterá também a explicação do projeto desenvolvido e do banco de dados, conforme, aprendido na disciplina de banco de dados e na disciplina de técnica de projeto de sistemas. Compacte os arquivos no formato .zip e o texto em formato livre e/ou aberto.


O trabalho deverá ser enviado no prazo estipulado no MOODLE e SOMENTE entregue pelo AVA. Erro de login e ou senha não será desculpa para não envio do trabalho. Por ventura, o AVA esteja indisponível, por favor comuniquem com uma captura de tela do erro pelo e-mail: gilmargomescdc@gmail.com porém, não envie o trabalho, somente o erro. Nesse caso será utilizado outro ambiente virtual de aprendizado

\end{document}